孟晚舟特區護照 疑多於一本有效 林鄭封口 議員憂涉制度漏洞

2018年12月10日

孟晚舟特區護照 疑多於一本有效
林鄭封口 議員憂涉制度漏洞

孟晚舟被揭並非用最新的特區護照入境美國，引發各方疑慮。互聯網

【華為風暴】

【本報訊】華為太子女孟晚舟涉違反美國對伊朗制裁在加拿大被捕，引發一場特區護照風暴。美方指孟11年來先後獲發七本包括三本特區護照在內的中國及香港護照；美方向加拿大提供的資料顯示，孟的特區護照號碼非最新，引發孟是否持有一本以上有效護照的疑慮。行政長官林鄭月娥及政務司司長張建宗昨齊齊封口，本港入境處僅稱特區護照持有人任何時候只會持有一本有效護照。民主黨議員林卓廷批評，入境處聲明未能釋疑，事件或涉制度漏洞，促請入境處進行深入及全面調查，並公佈結果及細節。

相關新聞：外交部急召美大使抗議

林卓廷猜測，孟同時持有超過一本特區護照，可能是她報失了護照，再次申領另一本後尋回舊有護照，卻未有通知入境處；她先後申請多於一本護照的過程中，入境處的制度出現漏洞，未有註銷其舊有護照；他亦不排除孟曾以不同個人資料申請不同單程證入境香港，再申請多於一本特區護照。

楊岳橋促港府交代

孟晚舟本月1日在溫哥華轉機途中，加方應美方要求將她拘捕。卑詩省高級法院上周五開庭，處理孟保釋申請，美國及加拿大就此案的相關文件陸續曝光。美國司法部指，香港特區政府及中國政府過去11年先後向孟發出合共七本護照，當中三本是香港特區護照。該三本特區護照號碼分別是KJ020XXX3、KJ040XXX2及KJ047XXX8，美方沒有說明該三本特區護照是否同時有效。按號碼估計，KJ020XXX3該是三本中的第一本、KJ040XXX2是第二本、KJ047XXX8是第三本。美方向加方提供的孟晚舟個人資料中，孟的特區護照號碼為第二本護照，而非最新即第三本，令人關注孟的第二本特區護照是否沒被註銷、她又是否同時持有兩本特區護照，引發今次特區護照風暴。

本港法律學者張達明前日質疑，孟在未註銷第二本護照下，獲發第三本護照，促請當局盡快徹查事件及公開解釋。本身是大律師的公民黨立法會議員楊岳橋認為，如果三本特區護照同時有效，的確是很大問題，「如果佢坐飛機多過我哋行路，要瘋狂換護照。（政府）都有責任交代，以釋公眾同國際嘅質疑」。他說：「正因香港有信譽，不希望因今次事件影響香港聲譽，否則受損的只是香港人。」

林鄭月娥昨晚出席活動後，被問到政府會否主動澄清事件，以免影響國際社會對特區護照信心，她沒回應便離開。政務司司長張建宗昨較早時間出席公開活動被問到孟晚舟事件，亦封口沒回應。入境處延至昨晚發聲明，指現時香港特區護照持有人可在護照到期時申請換領新護照，但在一些特殊情況下，如護照遺失、損毀或申請人個人資料有所變更，持有人可申請提前換領護照。處方在簽發新護照時，會將舊護照剪角註銷，再交還給申請人。入境處表明，特區護照持有人任何時候只會持有一本有效特區護照。

相關新聞：兩豪宅屬丈夫名下 沒人應門

近3年出入美國33次

孟出入美國紀錄曝光。《蘋果》翻查美國海關及邊境保衞局近五年的資料發現，孟在2014年6月至2017年3月期間出入美國33次，全部用特區護照，沒用中國護照；估計孟在不足三年內前往美國16次，每隔三、四個月就去美國一次；而她最後入境美國是在去年3月，和美方聲稱，孟自從察覺被美方調查後，一直避開美國的時間脗合。

下一則
下一則
外交部急召美大使抗議

外交部急召美大使抗議
兩豪宅屬丈夫名下 沒人應門

小熊維尼未落order 唔敢出聲

香港人自求多福

出聲啦賤種
出黎講香港發護照唔使美國教未

香港護照有機會不被承認

好慘...千夫所指

其實報失後，個護照唔會失效嘅咩？

個護照冧巴都仲用得？

喺外國入境，都會LOAD 番你啲資料出嚟，舊冧巴真係仲用得？

班走狗好食好住袋袋平安
慘得過香港人？

睇人黎恰

對英國：FCC拒入境 中英聯合聲明系歷史文件
對美國：屁都唔敢放一個

取消關係法 唔再存在問題

想轉移視線去制度漏洞

香港幫支那搞間諜

支那狗不回應！

死柒婆快撚d出黎解畫啦

我會再問佢:

: 係咪咩都唔回應就係可以令香港再創輝煌嘅策略？

原來唔回應問題就過關

佢今次衰既野大獲過1萬億填海
不過我相信香港人一D感覺都冇

對香港人就有用
好快美國國會就要人上去解話

Cut免簽

唔係hea 覆人就過關咩

林鄭AO出身點會唔知要你見board唔去有咩下場

去到話個別事件 算9掃啦 咪得

香港玩完

乜林鄭唔係官到無求膽自大咩
搞乜聲都唔聲呀

唔通林鄭自己都有幾本？